% !Mode:: "TeX:UTF-8"

\chapter{图片的插入方法}

\section{研究生毕业论文的插图规范}

图应有自明性。插图应与文字紧密配合，文图相符，内容正确。选图要力求精练，插图、照片应完整清晰。图中文字和数字等字号用宋体五号字。

机械工程图：采用第一角投影法，严格按照~GB4457---GB131-83《机械制图》标准规定。

数据流程图、程序流程图、系统流程图等按~GB1526-89~标准规定。

电气图：图形符号、文字符号等应符合有关标准的规定。

流程图：必须采用结构化程序并正确运用流程框图。

对无规定符号的图形应采用该行业的常用画法。

坐标图的坐标线均用细实线，粗细不得超过图中曲线，有数字标注的坐标图，必须注明坐标单位。

照片图要求主题和主要显示部分的轮廓鲜明，便于制版。如用放大或缩小的复制品，必须清晰，反差适中。照片上应有表示目的物尺寸的标度。

引用文献图表必须标注出处。

\subsection{图题及图中说明}
每个图均应有图题（由图序和图名组成），图名在图序之后空两格排写。图序按章编排，如第~1~章第一个插图的图号为“图~1-1”等。
图题置于图下，要求中文用宋体五号字，位置居中。有图注或其它说明时应置于图题之上。引用图应注明出处，在图题右上角加引用文献号。
图中若有分图时，分图题置于分图之下或图题之下，分图号用~a)、b)等表示。

图中各部分说明应采用中文（引用的外文图除外）或数字项号，各项文字说明置于图题之上（有分图题者，置于分图题之上）。

\subsection{插图编排}
插图之前，文中必须有关于本插图的提示，如“见图~1-1”、“如图~1-1~所示”等。插图与其图题为一个整体，不得拆开排写于两页。
插图处的该页空白不够排写该图整体时，则可将其后文字部分提前排写，将图移到次页。

\section{\LaTeX~中推荐使用的图片格式}
在~\LaTeX~中应用最多的图片格式是~EPS（Encapsulated PostScript）格式，它是一种专用的打印机描述语言，常用于印刷或打印输出。
EPS~格式图片可通过多种方式生成，这里介绍一款功能强大的免费图片处理软件———\href{http://www.imagemagick.org/}{ImageMagick}，
此软件可将其它格式图片转换为~EPS~格式图片，同时还可以锐化图片，使图片的局部清晰一些。

此软件对图片的格式转换操作都是在命令提示符（cmd.exe）中实现的，可以通过“开始$\to$运行$\to$输入~cmd$\to$回车”或
“开始$\to$程序$\to$附件$\to$命令提示符”找到它。在命令提示符下，首先采用“盘符命令”或“cd~命令”将当前目录改为待处理图片所在的目录，
在此目录下就可通过~convert~命令将图片转换为~EPS~格式，其命令的语法格式为

\indent\verb|convert [可选参数] 原文件名.原扩展名 新文件名.eps|.

若~convert~命令中无可选参数，则将原来的图片格式直接转换为~EPS~格式，对图片不进行任何处理，这也是最常用的方法。
也可以选用可选参数，可选参数有很多选择，但最常用的有如下两个：

\verb|-sharpen radius{xsigma}|———此参数用来锐化图片，一般用在图片像素不高，需要提高图片清晰度的情况下。其中~radius~只能为整数，
它用来确定转换命令采取哪一种锐化算法，我们可以只取~radius~为~0；sigma~为所采取算法的锐化度，它的取值为~$0.1 - 3$~之间的任意一个浮点数，
数值越大，锐化程度也越大，通常取为~$0.1 - 3$~之间；x~在参数中为分隔符。

\verb|-resize geometry|———此参数用来改变图片的大小，若图片的存储空间过大，可通过此命令缩小图片尺寸，但同时也将导致图片像素降低，
其具体用法请参见\href{http://www.imagemagick.org/script/command-line-options.php#resize}{-resize geometry~的官方说明}。

除此之外，一些文字处理软件和科学计算软件也支持生成~EPS~格式的文件，请使用“另存为”功能查看某款软件是否能够将图片以~EPS~格式的形式保存。

若想获得插图方法的更多信息，参见网络上的~\href{ftp://ftp.tex.ac.uk/tex-archive/info/epslatex.pdf}{Using Imported Graphics in \LaTeX and pdf\LaTeX}~文档。 